麥記「巨無霸」之父逝世 兒子：爸爸每周至少吃一個

巨無霸：食我啦食我啦

麥當勞快餐店招牌漢堡包「巨無霸」（Big Mac）的發明人德利加蒂（Michael James ‘Jim’ Delligatti）周一逝世，享年98歲。
德利加蒂（Delligatti）是麥當勞特許經營商，在賓夕凡尼亞州尤寧敦（Uniontown）開店時，有鑑於食客希望吃到更大個的漢堡包，1967年創出「巨無霸」。新包一出，大受歡迎，很快推廣至他在賓州開的其他46間分店，翌年全國麥當勞有售。
德利加蒂的兒子米高（Michael）說，將漢堡包取名「Big Mac」，純因聽起來有趣。他又說，過去幾十年，父親每周至少吃一個「巨無霸」。
德利加蒂曾說，麥當勞最初拒絕接受「巨無覇」，認為有漢堡包、芝士漢堡、薯條、奶昔已經很足夠，但後來始終接受那位等許經營者的創意。
麥當勞周三發表聲明，讚揚德利加蒂是傳奇的特許經營者，而他發明的「巨無霸」已成為風行全球的招牌漢堡包。麥當勞表示，德利加蒂並無因為發明「巨無霸」而獲得報酬和版稅。
麥當勞1975年為巨無霸作了一句廣告標語，「Two all beef patties, special sauce, lettuce, cheese, pickles, onions on a sesame seed bun」，後來的香港版本變為打油詩「雙層牛肉巨無霸，醬汁洋蔥夾青瓜，芝士生菜加芝麻，人人食到笑哈哈」。

美聯社／《蘋果》資料室

老麥PR識做就轉返巨無霸做23蚊餐